文匯報：教大劉曉波標語 圖插贓嫁禍內地生

香港文匯報訊（記者 文根茂）教育大學民主牆出現卑鄙攻擊教育局副局長蔡若蓮喪子大字報的事件還未徹查清楚，昨日凌晨，又出現有關劉曉波及其妻子的標語，且用簡體字列印，「表面證據」似乎指向校內內地生所為，企圖掀起兩地學生矛盾。不過，大批網民從短短兩行字所呈現的港人用字習慣、電腦系統字體、不同中文地區字形等方面抽絲剝繭，揭示標語中的重重疑點，懷疑涉事者是企圖插贓嫁禍內地生。有網民認為，有關的標語是有人「自編自導自演」的林子健事件翻版，更揶揄是「書釘健2.0」。

涉事標語為簡體字的「恭喜劉匪曉波魂歸西天 祝賀劉霞永被我黨軟禁」，前句句式與冒犯蔡若蓮喪子的標語相似，不少反對派中人將矛頭指向在教大就讀的內地生。

不過，大批網民在抽絲剝繭後，發現重重疑點。「講事沙龍」指出，「內地更沒有『劉匪曉波』」的說法。網民「Melody Wang」亦表示「『劉匪』這樣字眼內地人不會用，反倒是『港獨』分子常使用『匪』這個字眼。」

「一個專心研究學術的人」就從內地與香港不同的字形寫法上揭示端倪。他指，雖然看上去中文只有簡體繁體之分，但實際上不同地區有不同的寫法要求，而有關劉曉波夫婦的大字報，「明顯字形是香港的寫法，出自於繁體中文Windows，疑似為『港獨』故意栽贓所做。」

專家踢爆繁體字轉簡體

他提到在該大字報20個字中，有5個字暴露寫法差異，其中，「賀」字於香港字形中簡體字寫法「贝」字佔比較內地字形大；「匪」字內地字形不是非字左半邊的一剔和「丿」，而是橫和豎；「西」字中「儿」有半部分帶弧度，而內地字形較直；「歸」字內地字形左邊是「丨」不是「丶」；「禁」字的內地字形下半部分的豎則為豎鈎。

「Melody Wang」則指出，宋體才是內地生所常用，而有關劉曉波夫婦的大字報使用的柳宋和民主牆上「港獨」使用的是一種字體。「楊剛」更做了實驗，發現其電腦中所有宋體字都打不出標語中出現的「歸」、「霞」、「禁」字形，惟在繁體字編碼的Adobe明體中出現「匪」字形。

「講事沙龍」也懷疑，「這兩行字是用了簡繁合併砌出來的，手法就應是先用繁體字打出來， 再用繁轉簡程式轉換。」文中更指明，其中簡體的「霞」、「歸」書寫並不準確。

「YW Fok」就指出：「他們用words轉簡體字，由於他們不認識簡體，其實words的簡體字和中國的簡體字係有唔同的，錯漏百出，笑死人......除非你用簡體windows打字，才會出真正簡體字。」

「Royee Chan」點出：「其實尼（呢）D（啲）字的字形係繁體電腦先有的新細明體，如果係大陸（內地）學生用緊的簡體版電腦print出來的係宋體（即民主牆上方的「誠信」「友善」幾個字的字形。）有好大差別！」

假到反對派中人都唔信

不少網民都認為，事件疑似插贓嫁禍的企圖愈見清晰，將之與早前自稱被擄走的林子健事件相提並論，令網上留言出現大量有關「教大林子健」、「書釘健2.0」的說法。就連反對派「法政匯思」前召集人任建峰亦看不過眼，在其facebook發圖指，「『我党』似是一些以為自己很了解內地人、但其實根本對內地人一點都不了解的香港人會用的字眼」，並似有所參透地表示，「我真心希望我是完全估錯、我亦寧願我自己估錯。」

真係好叻 咁都比你查到

文狗即係endorse港豬唔用爛體字係正道！！！

係唔係班大陸人貼根本無關係
重點係教大班撚樣對人不對事

打簡體字嫁禍內地生
如果打英文係嫁禍比邊個

明眼人一看就知是插贓嫁禍

其實我呀媽係女人嚟㗎

有人話過係內地生咩

寫幾百粒字講我聽你弱智

難分真與假
曲到咁都有另類解讀

既然係嫁禍

咁咪點解唔公開片 ?

順便開除埋

寫一篇弱智文當新聞？

插贓嫁禍係副作用
目的係撚仁良姐

文匯係咪暗示自己撐劉曉波?

依家啲文匯妓者真係好做，網上抄抄埋埋又一篇

從來冇人話過係大陸學生做
乜支那唔係好想香港人寫殘體字㗎咩
而家香港人跟足大陸咁做又唔啱聽呀

一定又係插贓

所有親中既人既智商都低過99
除左高層果批

所以話盲反大陸d人特別係後生仔真係冇腦又衝動
你要做就做到足啦
明明憎一個人應該好了解對方先岩
但而家敵人一睇就知你係咩質素既對手
影衰自己

唔係特登俾佢試反應嘅咩
一睇就知唔似啦

現代版慰安婦

恭喜你呀 你先係無腦嗰個
曲線睇嗰明就收收皮啦 仲著眼係唔係嫁禍

呢個已經唔係搬龍門咁簡單
係是但撩幾筆鳩up兩句交貨滿足下阿爺就算

你真係on9得可以, 香港咁大, 竟然亂尻咁估我住黃大仙. 想check ip都check唔到,我用proxy上.

我做野唔洗你教, 如果要放, 開post時就放左, 你唔好再阿芝阿佐, 唔係整慶我,我真係放出黎. 你報警只有被人話浪費警力, 我搵唔到有邊條罪可以入到post一些普通相片. 讀多d法律至兇人啦. on9仔. 報紙狗仔隊成日影相,發放相片都犯法,狗仔隊都坐晒監啦. 低b仔

裙腳仔顧掂自己先啦

共剷檔真係難服侍
而家愛國打殘體又話插贓
劉生呢啲顛覆國家嘅人祝賀佢上西天你又唔滿意
想人點撚樣先

其實中國人用教院電腦 PRINT出黎咪出到哩種字囉
雖然我都係信係香港人玩鳩仁良

是，又如何

而家寫殘體變咗支那人專利嗎？
星馬寫中文都用簡體
其實可能係想嫁禍佢地囉

愛國用簡體有咩問題？
文匯報分裂國家
該當何罪！

世事都被你看透了

咁都畀你查到

好撚醒

錯撚晒重點
依家係要張生難堪
一堆支那賤畜衝出嚟柒

勁過連登神探呀我屌你老母

好撚好笑
辛苦哂文匯報

依家支那人係香港做乜都得, 全部任我地數

係又點

屌你老母 啲NDS去電腦室用學校電腦嘅word打完print出嚟唔得呀
唔通香港嘅大學會裝大陸翻版用簡體軟件咩

成班共狗鳩up想轉移視線

其實譴責涼薄言論真係冇問題
但呢個世界有樣野叫文責自負
民主場貼乜,學生/畢業生up過乜你都譴責
然後上綱上線誅連香港學生/青年
咁唔該以後就要用同一標準
民建聯講過涼薄野你就帶頭封殺佢
邊間大學出過良薄學生/老師/筆業生就唔好同佢交流,封殺佢

到最後你會發現,五毛/建制既涼薄言論
會遠超香港青年
全面譴責涼薄言論
分分鐘變左反華份子

文滙報直線認同共產黨軟禁劉霞

是否應該強烈譴責共產黨？

香港人唔可以慶祝罪犯劉曉波死?

篇文邊個做記者

照咁講 貼賀若蓮喪子可以講係支那學生離間港人感情 onl99

照咁講貼賀蔡喪子夠可以係賊贓嫁禍啦
你查咗未？ 你又知佢哋實係香港人
間諜又得唔得

發現新大陸

好撚勁

http://202.55.1.83/history/history_news.asp?news_id=147814

文匯狗話大陸人唔用匪字屌人
大公報係一直叫蔣介石做蔣匪

把中共敵人稱匪係中共支持者一直做法

插咩贓
香港人唔可以政治正確㗎咩
一定要大陸人先慶祝得？

仲有大陸狗係香港用繁中windows都正常

分分鐘on9到用學校電腦打

講咁多做乜姐 唔敢查cctv呀

文匯你打繁體字又乜野居心？

唔可以比香港人或香港學生做愛黨狂熱份子？香港人唔可以有愛國愛黨鷹派思想？
文匯報到底係唔係想反黨？

邊個得閒嫁禍你，香港人唔用得簡體字咩，係你屈人嫁禍先岩，擺明只係有人想試佢有冇雙重標準

文妓報真係戇撚鳩鳩
依家有人話係強國人做咩?
淨係睇到班狗官同張無良點樣搬龍門
就見到目標已經達成啦

記者 文根茂

文匯根本係茂利

真係好撚傻仔 仲要懶係pro咁係度分析

文匯報似乎暗中指點要扮得似應該要點做喎

同炆屎香港班柒頭一樣咁天真

香港人唔用得簡體字？大陸學生唔用得繁體字？照佢咁講，副局單野都有機會係大陸學生嫁禍比香港學生架喎

多謝文滙報提出新觀點

此地無銀

人地係咩玩法都唔知學人出新聞
再次證明雙重標準既講法

成班都分唔到曲直

直同曲分唔清都可以上新聞

On99

叻唔切

香港電腦正常沒有繁體輸入法

有證據證明係咩人做咩？

可能佢地想轉移視線，等啲人話貼嘢嘅人居心叵測。

中共唔係全國推行簡體字咩? 香港有愛國人士寫唔得?
咩叫插贓嫁禍? 中共唔係依法治國, 長期監禁劉曉波夫婦咩? 原來講事實出黎, 係一種贓同禍?

垃圾文匯報反黨反革命, 吳晗當年緊跟毛澤東指揮寫海瑞罷官, 十年後畀四人幫姚文元屌係大毒草, 文匯係咪想步四人幫後塵?

曲線話緊共產黨軟禁劉霞！禍及妻兒

反了反了

衝出黎柒
冇人想嫁禍你呀

唔通用自己printer印咩
呢啲緊係用學校野架啦，你唔係同我講教院會有裝殘體window呀

戇撚鳩
個 d 字咁 common 上網都 copy 落黎
你鳩知係打定 copy

華生

已經去到亂spin

係又點 大陸人知劉曉波乜水

係人都知係專登打簡體，貼的係本地生，目的係諷刺校長同高官。
文匯報同白粉報最鐘意轉移視線。

呃到班廢老就得
佢地唔用腦

吹呀！
即時效果校方立即冷處理，同你班狗西玩可以斯文嗎？

轉移視線

一係轉移視線
一係弱智到放錯重點

喔？
咁你共產黨就冇令劉曉波死無葬身之地？就冇軟禁劉霞？

成篇文論點同論據冇關係[sosad
呢啲垃圾報紙真係淨係岩墊狗屎

由於大陸打唔到劉曉波三隻字
所以唔係大陸仔做

曲線:下次扮要用支那windows啦

1.香港既大學點會用簡體windows?
2.你班大陸狗唔係話要廢繁體字咩？依家用簡體又話人屈係大陸人做

其實用殘體windows打完Output做pdf去咩windows印出黎都可以係用支那宋體好似係